根本佛教都唔算係和平嘅宗教

有人話連登針對伊斯蘭教耶教，唔屌佛道，咁我就先講講佛教，其實佛教根本都唔算係和平嘅宗教。
大家都知印度其實印度教先係主流，咁所以我都只會講其他地方嘅佛教。

首先日本嘅佛教已經係證明佢唔和平嘅最好例子，咩係一向一揆？就係日本戰國時代淨土真宗（一向宗）本願寺派信徒所發起的一揆之總稱，素來以強大的宗教向心力、捨命殺敵的聖戰模式著稱，甚至曾經形成過自治組織，自成一國（例如：1488年一向一揆殺死加賀國的大名富樫政親）。到了戰國末年，一向一揆的首領勢力甚至可以與各地大名們匹敵。有名一向一揆有：石山本願寺（一向宗大本營）、伊勢長島願証寺。

藏傳佛教就唔多講，自己google吓人骨法器，人皮唐卡之類啦吓。西藏農奴制亦都提供左藏傳佛教僧侶享受一啲殘酷特權嘅基礎，五世達賴曾經發過一道諭令：「拉日孜巴的百姓聽我的命令……如果你們再企圖找自由，找舒服，我已授權拉日孜巴對你們施行砍手、砍腳、挖眼、打、殺 」

南傳佛教唔太了解，但緬甸全國信佛，似乎唔係好和平。

至於漢傳佛教，其實都唔穩定得去邊，只不過係統治者嘅鎮壓之下自此先冇咩大風浪。(詳見三武一宗滅佛) 例如喺魏晉前期未有大鎮壓之前，就有所謂法慶之亂。
一反佛教五戒戒殺的原則，力倡「殺人作亂」，認為殺一人者為一住菩薩，殺十人者為十住菩薩

「時冀州沙門法慶既為祅幻，遂說勃海人李歸伯，歸伯合家從之，招率鄉人，推法慶為主。法慶以歸伯為十住菩薩、平魔軍司、定漢王，自號「大乘」。殺一人者為一住菩薩，殺十人為十住菩薩。又合狂藥，令人服之，父子兄弟不相知識，唯以殺害為事。」(魏書卷十九上)

小乘佛教係遠離煩惱達到解脫
係最原始嘅佛教
和尚要嚴守戒律(eg只可以拎野食唔可以收錢)
啲經典係班高僧世世代代不斷結集落黎
愛因斯坦有讚過阿含經(小乘經典)係符合科學

大乘同密宗係變咗質嘅佛教
啲佛經無證據係出自佛陀口中
傳說係龍樹響雪山龍宮拎出黎
佢地嘅宗派有啲係行菩薩道普渡眾生
有啲講證悟空性 見性成佛
有啲就係咁念阿彌陀佛希望死後上天堂(西方極樂世界)
有啲就講即身成佛(同女弟子啪啪啪/用月經精液灌頂)
我覺得係融入印度一啲外道落去先會咁

我覺得小乘係叫佛學 因為小乘著重科學性
大乘叫佛教 因為根本就係迷信
密宗就應該歸類做邪教

btw禪宗嘅空性論呢幾十年俾科學家證明到

聽聞印度佛教非常反戰
最後我不犯人 人來犯我先收皮
利申：冇考究過 有錯請屌

有啲佛教徒成日話佛經入面某某理論同現代科學不謀而合，例如咩須彌芥子、八萬四千蟲之類嗰啲。老實講，就算係唔識行嘅鐘，一日都會準兩次啦，佛經咁撚多本，理論咁撚多，中幾個都唔出奇，更何況好多仲要係穿鑿附會，捉住某啲字眼想像成佛陀已經悟到宇宙真理，根本同啲耶撚毫無分別

巴打可唔可以再講多d, 有興趣聽

岩岩買左本年青人的佛教入門準備睇

講多d

不嬲都係 你睇天龍八部都知 無一個好結局

《天龍八部》是作家金庸的一部長篇武俠小說。金庸表示：「《天龍八部》部分表達了佛家的哲學思想，就是人生大多數是不幸的。佛家對人生比較悲觀，人生都要受苦，不管活得怎樣好，最後總要死，當然沒辦法。佛家思想對人生真諦有深刻的理解。」[1]

宗教本身並無和平暴力之分，只有人心為正邪和平暴力，利用宗教達成自己目的

佛經最正宗係阿含經(巴利三藏)
響泰國緬甸係佛陀時代傳到而家
係用巴利語寫 佛陀講嘅語言
裡面好多都係理論 唔係教條教義
佛陀係一個覺悟者 唔係神
佢嘅理論主要都係圍繞斷除煩惱
諸如苦集滅道四諦 戒定慧三學
可以斷除貪嗔痴
雖然小乘都響中國有傳承
但係已經被貶謫

而大乘經典好多都係用梵語
已經同佛陀用嘅語言脫節
大乘淨土宗嘅經典有天堂論
同基督教一樣都係因信稱義
科學性全無
八萬四千蟲等理論都係大乘經典搵出黎

發現了萬能key：
根本xx都唔算係和平嘅yy

根據樓主咁講既話
好似唔和平既唔係佛教
而係信佛教既人類喎
偏離佛教原意

犯晒貪嗔癡仲算唔算係佛

agger

留名學野

佛教嘅戒條不外乎不殺生 不妄語 不偷盜
但係舊約聖經話阿哥死咗細佬要娶阿嫂
女士入聖堂要包頭(同伊斯蘭教同出一源)
要焚燒信異教嘅城
基督教入面嘅神根本就係猶太人嘅戰神
新約耶穌都話佢唔係帶黎和平 係干戈

宗教不嬲都係政治工具，中世紀歐洲都用耶教黎殺異見者，教延又捉人老屈佢係巫師剷除異己，搞到啲賤狗民眾用同樣方法搞死自己睇唔順眼嘅人

佛陀座下號稱「神通第一」嘅弟子目犍連，都照樣比普通人刺殺而死

世界三大宗教，伊斯蘭教 佛教 耶教 全都是統治工具，所以清初對西藏亦都係崇其教而抑其政，係一種形式嘅愚民政策

有人嘅地方就冇和平，依家核武出現反而比左我哋和平

仲有係用黎控制人民，等人民聽教廷講嘢，對政府有咩不滿就passive 同耶穌祈禱，唔會衝擊或推倒政權

係呀，所以本來就唔係宗教和平與否，係政權同幕後操縱者問題

小乘佛教同禪宗係咪更相似？
以前以為大乘佛教等於襌宗，咁襌宗係邊道黎？